曾經的蘋果，今天的蘋果 Apple

曾幾可時，風頭一時無兩，紅透全球，所有人都趨之若既 APPLE , 今日已經完全變質，當你睇到以下既内部小道消息，你感到驚訝嗎？你還願意到蘋果店內消費？

2020 6月 ，根據相關內部消息 , 從今個季度起

- 店員 務必說服客人 購買產品及旗下之服務,否則將被指導.

- 指令前線 店員 必須强烈 催谷applecare+銷量,否則該店員業績將不達標.
（蘋果公司沒有提供傭金之獎勵)

相信係區applecare + 購買既比率應該頗為低，
（以文化的角度，本地人換機速度非常高，跟外國相比實在無辦法比，外國人一部機用幾年以上，保護意識，慳錢既習慣，同香港人，内地人 爛左就換部新既習慣，完全兩回事，加上外國提供分期，同香港一次性付款實在吾同）

- 店員感到壓力，因此並不願意售賣iPhone.，嘗試說服客人用其他途徑去購買(第三方購買點優惠較多，信用卡積分，分期付款，現金回贈，分期服務，或網上購買)

(確實市場上大部分價錢，優惠都要比 Apple store 好, Apple store 既不提供免息分期，不能夠使用信用卡積分，不提供任何折扣，有咩原因要令大家要係店內購買呢？)

人性待遇之差

據稱店內經常標榜以人為本，但原來

- 香港區於示威衝突期間，多番施放催淚彈，店員多番被困在店內，甚至乎長達6小時7小時，為確保業績，店員只能被強制安排留在店內，以便店舖重開.

- 即使安排關店，但依然以業績考慮為大前提，儘管店內冇客人，但仍然堅持開店，罔顧店員安危，多番令到店員於離開途中, 慘食催淚彈及被警方搜查,多番經驗下亦屢次犯錯，安排嚴重失當.

相信吾少市民會發現, 現時嘅蘋果店內係店員多個客人,試想像咁大批 店員堆埋一齊完全冇社交距離，又有無諗過係其實，為保公司業績於最嚴重疫情爆發期間唯獨香港區不關店，(亞太區關店，中國區，歐美區關店) （香港顯然不在亞太區亦不在中國區).

20/6/2020

稍後將翻譯成英文版本

版權有限 copy righted reserved